\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[margin=0.5in,nofoot]{geometry}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=blue,
    urlcolor=blue,
    citecolor=blue
}

\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection}{1em}{}[\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{*1}{*1}

\newcommand{\entry}[4]{
  \noindent\textbf{#1} \hfill #2 \\
  \noindent\textit{#3} \hfill \textit{#4} \\
  \vspace{2pt}
}

\newcommand{\project}[2]{
  \noindent\textbf{#1} \hfill #2 \\
  \vspace{2pt}
}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\textbf{\Large GABRIEL SOUZA CASTRO}

\vspace{0.4em}

% \noindent \faMapMarker ~ City, Country ~ \faUser ~ AGE years old \\
% \faIdCard ~ Citizenship
\end{minipage}%
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\raggedleft
{\color{blue}} \href{https://example.com}{\faPhone \space +55 74 98859 1670} \quad
{\color{blue}} \href{mailto:gabrielcastromail@gmail.com}{\faEnvelope \space gabrielcastromail@gmail.com}

\vspace{0.2em}

{\color{blue}} \href{https://gabrcastro.vercel.app}{\faGlobe \space Website} \quad
{\color{blue}} \href{https://github.com/gabrcastro}{\faGithub \space GitHub} \quad
{\color{blue}} \href{https://linkedin.com/in/gabrielsouzacastro}{\faLinkedin \space LinkedIn} \\
\end{minipage}

\vspace{0.5em}

%LANGUAGES%
\section*{Habilidades}
\vspace{0.6em}
\item \textbf{Front End:} Nextjs, React, Typescript/Javascript, Angular, HTML, CSS/SCSS, Tailwind CSS, TanStack Query, Zod, Redux, Zustand.
\item \textbf{Tecnologias:} Firebase, Git, RESTful APIs, GitHub, Azure, CI/CD.
\item \textbf{Banco de Dados:} SQL Server, PostgreSQL, SQLite, MongoDB.
\item \textbf{Back End:} Node.js, Nest.js, C#, .NET.
\item \textbf{Competências:} Comunicação, Flexibilidade e Proatividade.
\item \textbf{Idiomas:} \textbf{Intermediário}: Inglês | \textbf{Básico}: Espanhol

\vspace{1em}

% Experiences %
\section*{Experiência}
\vspace{0.6em}

% Experience 1 %
\entry{Houseasy}{ \space 12/2022 -- 05/2024}
{Front End Developer Pleno}{Remoto}
\vspace{-1.6em}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.3em}

\item Desenvolvi aplicações web para gerenciamento interno da empresa com React e Next.js, contribuindo para um aumento significativo nas vendas.
\item Colaborei na criação de componentes reutilizáveis para o site da empresa, aplicando Tailwind CSS para agilizar o desenvolvimento e garantir consistência visual.
\item Integrei APIs usando TanStack Query, o que simplificou o código e facilitou a adaptação de novos desenvolvedores ao projeto.
\item Otimizei o desempenho do website, reduzindo o tempo de carregamento de páginas e imagens em 50\%, o que melhorou a experiência do usuário e os resultados de SEO.
\item Implementei design responsivo nas aplicações, tornando-as mais acessíveis para usuários móveis e contribuindo para o aumento do engajamento.
\item Gerenciei estados complexos das aplicações com Redux e Context API, proporcionando uma experiência de usuário mais fluida e confiável.

\end{itemize}

% Experience 2 %
\entry{Profile Tecnologia}{ \space 09/2021 -- 09/2022}
{Front End Developer}{Remoto}
\vspace{-1.6em}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.3em}

\item Desenvolvi uma aplicação web para empresas, integrando APIs de chatbot com Angular e TypeScript para aprimorar o atendimento ao cliente.

\item Refatorei aplicações legadas, aplicando boas práticas de código e atualizando bibliotecas, o que melhorou a eficiência e a organização do código.

\item Implementei funcionalidades de mensagens em tempo real, integrando o frontend com o backend para aprimorar a experiência do usuário.

\item Colaborei na manutenção de aplicativos móveis usando Flutter, expandindo o escopo de atendimento e suporte ao cliente.

\end{itemize}

% Experience 3 %
\entry{Quarta Casa}{ \space 08/2021 -- 09/2021}
{Web Developer - Estagiário}{Remoto}
\vspace{-1.6em}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.3em}

\item Desenvolvi dashboards e aplicações web com React.js e TypeScript, contribuindo para análises visuais e tomadas de decisão.

\item Participei da implementação de RabbitMQ no backend com Node.js, aprimorando a comunicação assíncrona entre serviços.

\item Realizei pesquisas e documentações para o desenvolvimento de dashboards, assegurando a continuidade e a clareza dos processos para futuras implementações.

\end{itemize}



\vspace{1em}
% Projects %
% \section*{Projects}
% \vspace{0.6em}
% \project{Project A | \normalfont{\textit{Technologies}}}{\textbf{Month Year}}
% \vspace{-1.6em}
% \begin{itemize}
% \setlength\itemsep{-0.3em}
% \item Description of project 1.
% \item Description of project 2.
% \item Description of project 3.
% \end{itemize}

% % Educations %
\section*{Educação}
\vspace{0.6em}
\entry{UNINTER}{2024 -- cursando}{Bacharelado em Engenharia da Computação}

\vspace{0.5em}

\entry{Faculdade Descomplica}{2022 -- 2023}{Pós-Graduação em Análise 
de Dados}

\vspace{0.5em}

\entry{SENAC}{2021 -- 2022}{Pós-Graduação em Tecnologias e Inovações Web}

\vspace{0.5em}

\entry{Faculdade São Salvador}{2017 -- 2020}{Graduação de Tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistemas}

\end{document}
